Question 1: Comment appelle-t-on un graphe qui ne possede pas de direction entre ses aretes ?
A. Graphe non oriente
B. Graphe oriente
C. Boucle
D. Arete
Reponse: A
Question 2: Comment appelle-t-on un graphe qui possede une direction entre ses aretes ?
A. Graphe non oriente
B. Graphe oriente
C. Boucle
D. Arete
Reponse: B
Question 3: Comment appelle-t-on une arete qui relie un sommet a lui-meme dans un graphe ?
A. Graphe non oriente
B. Graphe oriente
C. Boucle
D. Arete
Reponse: C
Question 4: Comment appelle-t-on une connexion entre deux sommets dans un graphe ?
A. Graphe non oriente
B. Graphe oriente
C. Boucle
D. Arete
Reponse: D
Question 5: Comment appelle-t-on un graphe qui possede plusieurs aretes reliant les memes sommets ?
A. Multi graphe
B. Pseudo graphe
C. Graphe non oriente
D. Graphe oriente
Reponse: A
Question 6: Qu'est-ce qu'un graphe non oriente ?
A. Un graphe qui possede des aretes avec une direction
B. Un graphe qui ne possede pas de boucle
C. Un graphe qui ne possede pas d'aretes
D. Un graphe qui ne possede pas de direction entre ses aretes
Reponse: D
Question 7: Qu'est-ce qu'un sommet dans un graphe non oriente ?
A. Une arete reliant deux sommets
B. Une connexion entre deux sommets
C. Une boucle reliant un sommet a lui-meme
D. Un point du graphe
Reponse: D
Question 8: Comment appelle-t-on la distance minimale entre deux sommets dans un graphe non oriente ?
A. Chemin
B. Longueur
C. Diametre
D. Poids
Reponse: C
Question 9: Comment appelle-t-on un sous-ensemble de sommets dans un graphe non oriente qui sont tous relies entre eux par une arete ?
A. Composante connexe
B. Graphe biparti
C. Chemin hamiltonien
D. Graphe complet
Reponse: A
Question 10: Comment appelle-t-on le nombre d'aretes reliees a un sommet dans un graphe non oriente ?
A. Degre
B. Poids
C. Longueur
D. Chemin
Reponse: A
Question 11: Qu'est-ce qu'un graphe oriente ?
A. Un graphe qui possede des aretes avec une direction
B. Un graphe qui ne possede pas de boucle
C. Un graphe qui ne possede pas d'aretes
D. Un graphe qui ne possede pas de direction entre ses aretes
Reponse: A
Question 12: Comment appelle-t-on un sommet qui possede une arete qui le relie a un autre sommet dans le sens oppose ?
A. Sommet oppose
B. Sommet complementaire
C. Sommet inverse
D. Sommet incident
Reponse: C
Question 13: Comment appelle-t-on une sequence d'aretes qui relie un sommet de depart a un sommet d'arrivee dans un graphe oriente ?
A. Chemin
B. Longueur
C. Diametre
D. Poids
Reponse: A
Question 14: Comment appelle-t-on un sous-ensemble de sommets dans un graphe oriente ou il existe un chemin dans les deux sens entre chaque paire de sommets ?
A. Fortement connexe
B. Faiblement connexe
C. Graphe biparti
D. Composante connexe
Reponse: A
Question 15: Comment appelle-t-on le nombre d'aretes arrivant a un sommet dans un graphe oriente ?
A. Degre entrant
B. Degre sortant
C. Poids
D. Chemin
Reponse: A
Question 16: Qu'est-ce que represente l'ordre d'un graphe ?
A. Le nombre de sommets dans le graphe
B. Le nombre d'aretes dans le graphe
C. Le nombre de boucles dans le graphe
D. Le nombre d'aretes ponderees dans le graphe
Reponse: A
Question 17: Qu'est-ce que le degre d'un graphe ?
A. Le nombre de sommets dans le graphe
B. Le nombre d'aretes dans le graphe
C. Le nombre maximum de sommets connectes a un sommet donne dans le graphe
D. Le nombre minimum de sommets connectes a un sommet donne dans le graphe
Reponse: C
Question 18: Qu'est-ce que represente une arete entrante dans un graphe oriente ?
A. Une arete qui part d'un sommet
B. Une arete qui arrive a un sommet
C. Une arete qui relie deux sommets
D. Une arete qui n'a pas de direction specifique
Reponse: B
Question 19: Qu'est-ce que represente une arete sortante dans un graphe oriente ?
A. Une arete qui part d'un sommet
B. Une arete qui arrive a un sommet
C. Une arete qui relie deux sommets
D. Une arete qui n'a pas de direction specifique
Reponse: A
Question 20: Qu'est-ce qu'un graphe connexe ?
A. Un graphe qui contient au moins une boucle
B. Un graphe qui ne contient pas de cycle
C. Un graphe dans lequel chaque sommet est relie a au moins un autre sommet
D. Un graphe qui contient des aretes orientees
Reponse: C
Question 21: Qu'est-ce qu'une chaine dans un graphe ?
A. Un ensemble de sommets relies entre eux par des aretes orientees dans une direction donnee
B. Un ensemble de sommets relies entre eux par des aretes orientees dans les deux directions possibles
C. Un ensemble de sommets relies entre eux par des aretes non orientees
D. Un ensemble de sommets ne pouvant etre relies entre eux par des aretes
Reponse: C
Question 22: Qu'est-ce qu'un cycle dans un graphe ?
A. Un ensemble de sommets relies entre eux par des aretes orientees dans une direction donnee
B. Un ensemble de sommets relies entre eux par des aretes orientees dans les deux directions possibles
C. Un ensemble de sommets relies entre eux par des aretes non orientees, ou le premier sommet est egalement le dernier sommet de la chaine
D. Un ensemble de sommets ne pouvant etre relies entre eux par des aretes
Reponse: C
Question 23: Qu'est-ce qu'une chaine eulerienne dans un graphe ?
A. Une chaine qui relie tous les sommets du graphe exactement une fois, sans passer par une meme arete plus d'une fois
B. Une chaine qui relie tous les sommets du graphe exactement une fois, en passant par une meme arete plus d'une fois si necessaire
C. Une chaine qui relie un sous-ensemble de sommets du graphe, en passant par chaque sommet exactement une fois
D. Une chaine qui relie tous les sommets du graphe plus d'une fois
Reponse: A
Question 24: Qu'est-ce qu'un cycle eulerien dans un graphe ?
A. Un cycle qui relie tous les sommets du graphe exactement une fois, sans passer par une meme arete plus d'une fois
B. Un cycle qui relie tous les sommets du graphe exactement une fois, en passant par une meme arete plus d'une fois si necessaire
C. Un cycle qui relie un sous-ensemble de sommets du graphe, en passant par chaque sommet exactement une fois
D. Un cycle qui relie tous les sommets du graphe plus d'une fois
Reponse: A